WW2 日軍 vs 鱷魚

好閪補

呢個欠缺客觀資料

鱷魚呢類頂級捕食者在一個小島數量唔可能足夠威脅近代軍隊
(平時無日軍，食條毛？點維持一大群？)

第二條片有講個島上面有好多其他動物是鱷魚平時的食物

同埋日軍好多傷病，缺糧水同補給物，戰力低，鱷魚從沼澤水中撲出突擊是非常快

The start of pacific war in WW2:

First battle! Japan Imperial Army launched surprise attack on Peral Harbor

Battle of Pearl Harbor:

tora, tora, tora

The grand perspective of Japan's War in World War 2 in color :

Another grand perspective of japan's war ww2 in color:

成套講太平洋戰爭：

ww2 最大海戰

US great victory, The Battle of Henderson Field:

中途島戰全解構：

D-Day in pacific war WW2:

呢一條片，令我有個感觸係，其實用轟炸機日以繼夜咁，輪廻咁樣，炸一座城市（東京），其實是比用原子彈炸是殘酷好多好多....

仲有，針對當時東京建築物主要用木結構，轟炸機狂投燃燒彈（不是炸彈）去燒東京，仲要殘酷恐佈多幾倍

精神分裂？

零式戰機：

日本戰機的設計，都非常傾向減少使用物料同用平價物料去節省生產成本，體積細，同輕身，同最大限度節省燃油，都是因應日本當時資源緊絀，工業產能低下的問題（論工業產能，誇張咁講，同美國是蚊同牛比）

完全無裝甲防禦的考慮，油箱也省略了破損自行填補設計

但盡量提升機動性同航程，同機師的質素同駕駛技巧（機師的夜間駕駛技巧，夜間視力是其一重大考量），而夜間出動能力是日本整體軍隊的強大優勢

零式戰機最大的自保理念：不要被敵方射中！

上面quote 的第一片，描述中途島戰，日本艦隊將領在其“大戰攻略”之中，完全沒有預計當時美軍會突襲，而時出突然，措手不及，成支艦隊被消滅，而此中途島戰就是日本轉攻為退的轉捩點

在戰場上沒有“戰涯規劃”這一回事，只有估計，準備，同隨機應變

在中途島被ko, 日本軍事高層是應該意識到此後美國是不可能以“常規戰爭”的方式輸掉太平洋戰爭，因為當時日本明白美國的工業力量同科研能力，經濟實力是日本的好多倍，此後大家之間的軍事力量是會此消彼長，所以後來日本出現“非常規”打法，例如神風敢死隊的自殺式戰機撞擊

美軍破解日軍無線電通訊的能力非常強大，明暸日軍海軍的在太平洋的行動模式同一貫作風，因此美軍在中途島海戰的突擊是非常大程度地出於預測，並守株待兔

而日本艦隊因為防範美軍竊聽其無線電通訊，所以在中途島海戰中的初期，日本將領保持預先協定的“radio silence”策略，所以在後方的山本五十六（yamamoto isoroku）並無向南雲忠一通報所知的最新情報－美軍來襲的危機

南雲忠一（Chūichi Nagumo）在其艦隊被突襲時感震驚，因為他認為除非美軍一早就知道其艦隊位置，否則絕不可能如此快就被美軍戰機突擊，而當南雲忠一開始謀算下一步行動時，又再令南雲忠一震驚的是，在其艦隊的後方就出現一艘美軍潛艇浮出海面，他要在一切突如其來的四面埋伏之中再作出應變

支持你一下

thx

McClusky 的squadron在預計的地點找不到日本軍艦， 在戰機燃油量低的緊急情況下，憑直覺決定不返回美軍航空母艦，而轉飛向西北方向去McClusky所估計的日本艦隊位置，並轟炸了日軍航母加賀號(Kaga), 因為炸中燃油庫，加賀號整個command staff被消滅，成隻艦就廢掉了

這個gut instinct所產生的影響非常重大，它影響整個中途島海戰的局勢，美軍立即佔了上風，之後就係日本艦隊被吊打到全軍覆沒

戰爭並無“戰涯規劃”，因為除了自己，四方八面都是對手，不會想配合自己的計劃，而是時時刻刻擾亂，破壞自己的計劃

三更暴富五更亡，十面埋伏敵深藏
燈紅酒綠如泡影，好夢由來最易醒
毒箭穿心舉杯時，方知酒醉夢一場
生涯規劃乃夢話，樂此不疲終須醒

而香港這個人人開口埋口，尤其那仆街educational system 都祟尚“叢林法則”，“達爾文主義”的地方，順理成章也不可能有“生涯規劃”

但為什我們那麼易被騙呢？

lies lies lies lies lies......

You are on your own from now on

為何我們總是永無止境地被騙？

為何我們總是被騙，永無止境

why why why why why why

生涯規劃

留名

生涯規劃？？

The Battle of Peleliu, codenamed Operation Stalemate II by the United States military, was fought between the U.S. and Japan during the Mariana and Palau Campaign of World War II, from September to November 1944, on the island of Peleliu.